علماء آثار روس يكتشفون كنزا دفينا يحتوي على أسلحة من القرون الوسطى (فيديو)
 عرض علماء آثار روس يوم الخميس يناير كانون الثاني كنزا دفينا احتوى دروعاً وأسلحة تعود إلى القرون الوسطى بينها خوذة امتلكها أحد المحاربين في جيش القيصر الروسي إيفان الرهيب اكتشف هذا الكنز الدفين في أثناء إجراء حفريات في مقاطعة موسكو بالقرب من مدينة زفينيغورود على بعد كيلومترا من العاصمة الروسية بعد إعلان خطط لشق طريق عام في المنطقة وتم العثور على أغراض في الكنز موضوعة في علب جلدية حيث وجد العلماء رؤوسا لسهام ودرعَ زردٍ وسيوفاً فيها بالشكل الذي وضعها فيه صاحبها هناك ويتوقع العلماء أن يكون امتلك كل هذه الأغراض محارب من مفرزة حرس القيصر إيفان الرهيب التي سميت بـ الألْف المختارة  رابتلي